---
title: "Mainte un Conky diferente"
date: "2020-07-10 13:15:00"
description: "En esta oportunidad vamos a hablar de un Conky en especial Mainte lucir nuestros recursos"
type: "estilo"
tags: ["conky", "manager2", "linux"]
category: ["Estilo"]
img: "https://i.ibb.co/w6VJh6Q/Screenshot-20200710-130523.png"
authors: ["PatoJAD"]
---



En esta oportunidad vamos a hablar de un Conky en especial aprovechemos el viernes de escritorio para recomendar un conky que realmente permita lucir realmente nuestro escritorio.




## Mainte un conky diferente



Mainte es un conky que muestra una información útil de nuestro equipo y lo hace de una forma muy estética. Este conky fue pensado para un caso muy específico, sin embargo, gracias a todo el desarrollo hoy se puede utilizar para todos los equipos y todas las distros así que sin más preámbulos vamos a ir a como instalar esta distro.


{{< img src="https://camo.githubusercontent.com/d679002e85fe798a3b6787abc59d87ac0bc742c1/68747470733a2f2f692e6962622e636f2f52486371464c782f53637265656e73686f742d32303139313230322d3232333131382e706e67" >}}



## Instalación



En primer lugar, abra el terminal e instalar conky si no lo tienes, y adicionalmente a eso un conky manager (en mi caso voy a utilizar conky-manager2 del repositorio de la comunidad) mediante el comando:



    sudo apt install conky conky-manager2 libgee-0.8-2



Una vez instalado debemos descargar el theme mainte para poder ponerlo en nuestro escritorio y eso lo hacemos desde el siguiente link


{{< link url="https://github.com/gvoze32/Mainte/releases/tag/v3.0" text="Descargar Mainte" >}}


Una vez descargado debemos extraer toda la carpeta y copiarla en /home/$USER/.conky (configure el archivo oculto como visible en su administrador de archivos porque la carpeta está oculta)

Una vez realizado esto basta con iniciar el conky manager y activar los dos conky de Mainte para poder verlo de la siguiente forma


{{< img src="https://i.ibb.co/pKD0qLw/Screenshot-20200710-130504.png" >}}


Y poder mostrar un ViernesDeEscritorio así…


{{< img src="https://i.ibb.co/w6VJh6Q/Screenshot-20200710-130523.png" >}}


---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
